廚房打地鋪劏房月租$670 業主大量分劏「善用」廚房空間

香港出名劏房多，但原來台灣也有不少「劏房奇則」。近日高雄被發現有一個只有約100呎的租盤，業主聲稱可養寵物，睡床﹑雪櫃﹑洗衣機等應有盡有，甚至附送露台，月租只需2,500台幣（約670港元），不過原來「荀盤」背後，竟是要租客在廚房打地鋪。

綜合台灣媒體報道，有網民早前在租屋網發現，位於高雄三民區大福街有一間空房出租，雖然面積只有3坪（約107呎），但簡介指單位可以煮食﹑飼養寵物﹑附送睡床﹑雪櫃﹑熱水器﹑洗衣機，以及附設露台，月租僅2,500台幣（約670港元），整體條件看似不俗。

不過網民打開相片發現，「房間」只是在廚房通道上擺放一張床墊，睡床旁就是廚櫃，枱面放有椅子等雜物，通道空間相當狹窄，「露台」則是廚房外的露天空間。

業主劉先生接受訪問時回應，該「房間」原本是廚房，但由於已沒有使用，因此改成房間出租。他認為該房間並無不妥，

「也沒有甚麼奇特呀，他（租客）來看一看，OK，他就租了呀；如果不OK，那就不租了呀」,

他又指，此做法合乎法律規定。有報道則指，涉事單位面積其實達1,700呎，屬全屋苑最大，但業主將其分割成最少7個單位出租，現時已有10多名租客入住。而該單位亦有另一款「劏房」出租，以浴簾分隔的碌架床床位，月租2,000元台幣（約543港元），同樣搶手。
網民指鳥籠 鄰居憂治安問題

網民均對該租盤感到驚奇，有人考慮到安全問題，亦有人表明不會租住，不過認為租金合理。有人笑言單位如鳥籠，諷刺：「$2,500附陽台廚房還不佛心嗎」﹑「廚房、門外就是陽台……我無法想像這會有幾隻蟑螂」。不過疑似鄰居則留言批評，指將單位作劏房出租影響其他居民，而且業主屢勸不改，

「我們大樓的人都不想讓他這樣，因為他租的人都太複雜了」